做緊ACO 你問我答（3）暨同事吹水區

過埋今日就放假

睇左今日政府職位空缺, 無岩自己既POST

定期睇啦，一個月睇一次

無係正常

我日日睇 太無聊

逢星期五、六都可能出新POST, 一到星期五就捕住

係 星期五比較多 閒日就多ncsc post

個上司得閒過頭
搵野黎攪
成日同佢嘈

坐埋今日就。。。。。

I know that feel bro

唔洗喊既

新post留名，TGIF

話時話呢度有無人番工要打卡咁慘

我唔係未試過，我試過安份守己，日搏夜搏，每月都係賺得果一萬幾千，我試過，但出面果班大學生，特別係出面果班人三大UGC大學生呀，佢地冇其他工返咩？佢地只係拋個學位出黎，拎少少時間去skill test，interview，有理冇理狗衝ACO CA就有offer，搞到大學生佔左5成下屆隨時7成，咁叫公平咩！你出去問下人，是但問一個F4F5HD人，問下佢地想要ｄ乜！佢地答案好簡單，只係想要一份安穩可以做到退休有人工加既工呀！點解佢地要用大學學位換一份中四中五要求就做到既工呀？因為ｄ有大學生係度玩野呀！做兩做覺得悶走去辭職搞到真正需要既人冇offer 呀！呢個世界公平咩？呢個世界公平咩！！

大學生得5成咁小咩

同事

就黎夠3年可以入紙

做緊個位好伏 ？分享下
呢度好多閒人

入左紙但都要等好幾年先有得走

簽簿only, 遲到都冇人會知其實(除非你遲左返兜口兜面撞到老細)

我都係簽薄
番唔番都無咩人知

佢好憎我個team人

老屎忽專玩呢d 架啦
平時無人理 唔撚下你點刷存在感

好少部門要打卡

想問下呢度嘅巴絲係未多數都係2016嗰屆?

有架 識某地方要打卡既朋友 慘到呢
遲一分鐘都要搵腦細加簽

但聽聞遲D有唔少部門會搬去新office, 屆時好似會轉打卡

今日唔想做野

2014 就黎捱夠三年可以盤pea

其他人好似怕晒佢
個個可能等升
我就頂唔順會同佢嘈

你confirm左?

槍打出頭鳥呀清
成堆老屎忽唔嘈 你隻新豬嘈黎做乜

Report 又唔係咁易花既
不過嘈黎無謂

我呀屌

我一早過左probation
怕9佢

agger, 起碼對幾年, 咁搞法返工仲無癮其實(本身已經無癮 )

我都曾經係咁過

但而家覺得 屌佢都係哂口水 對牛彈琴

唔好成日諗野攪9我
我得閒理你

same
班old seafood係屌極都唔化
無論你講既野幾有道理都好都改變唔到任何野
所以慳返啖氣好過
做返自己要做既野就算

UGC好似得20%

無錯 專心鳩坐打機好過同佢鳩up

可否永世都唔調

Ca可以 aco唔得

最耐可以留幾多年

8年 盡到無得盡
不過調呢家野呢
你可以同格離位調 job duty 50% 唔同當調左

點解成班都咁得閒

有客有野做，冇客冇野做

聽聞咁樣無咁好
當然你老闆睇你 寫到你識飛又唔同講法
我而家五年 可能好快又比人調

咁樣一定唔好，對你升會有障礙，騎過兩瓣或以上先好，升你果陣都諗諗，例如你做過pr同account，你都多個選擇俾人地

無隔離位
隔離team好多都好忙

升唔升都要睇運
今水有個白痴都升左

因為真係無野做

正路計 你做死果樣範疇一定唔夠全面

政府不嬲好鐘意寫好d白痴 等佢快d走
升又好調又好啦 走得甩就好 wfc
以前以前既appraisal 傳聞都係咁做 仲會寫7 d fit馬等佢無得走無人要

pr表示好L忙

做得野/有能力嘅人係會畀人搵笨柒

未過probation辭職,要幾耐通知同有咩要做同跟進㗎?

做緊某個局既chur位，又要接市民d 查詢電話，成個section得我一個aco

我知

我係2015年6月入

其實唔一定，我呢度d aco個個做十幾年都未調

尖子啵

做hq admin係咁，pr acct 既野都有時間限制，無得擺，gr就要招呼埋大粒野，都係多野做

有冇ca跟你？
我覺得成個section 得自己一個係文書職系會好慘，因為其他人講既野自己又答唔到爹。

我都想做下pr位

調左你唔知者
佢地既無調可能係指無調dept
又可能係調duty當調左位

好似一個月 無咩野要跟進
有好路數？

假設你係aco, 其他post唔知唔肯定

又爆一個post

識幾個PR 同事忙到HIHI...連放病假都放唔到...

只要記住 上面係人治 你個位想坐幾耐就幾耐

一係做撚到仆街, 一係完全無野做
一時時

一係完全無野做 一係完全無野做
一時時

same here

我果到一條友坐左係到10年

有人話大學生唔好做ACO , 三大果D當然唔好，但對於嶺大、樹仁、OU黎講，ACO都幾岩用，搵到三萬個月算幾好

留意番係十年後既三萬

想去wh逃避吓現實咋

咁十年後max pt 都唔止3萬嘅 3萬5到

廢老成日叫人入左黎快D搵其他POST走

做到aco仲走 番黎你更想死

咁似我到d廢老，
成日問做咩唔去考紀律部隊

咁講真 趁後生 有能力考到其他既係應該去考

過左試用期應該去試，最多唔岩做番去做aco

巴打民政處叫唔叫hea?

12年入職ACO留名

希望每年平均加3% max就有四萬啦
過多幾個月又公布加薪幅度啦
望就望加返多啲啦
舊年得2.94%

咩post先

lo?

有1個co 2個ca，3個都做十幾年...

唔係，同一個位，淨係講我上手都已經係我呢個位做左14年先等到我黎......

因為我呢度係district office，上面好少管你d文職有無調位

過BAR未

人治架啦 基本我見過DEPARTMENTAL 位做十年以上都見過

調左位未

好悶
office得番我一個

可以打J

我依到1個CO, 9個ACO, 3個CA, 3個合約, 1個WM

13年入職

咁多人圍埋一齊打邊爐啦

未, 有2個早過我一兩年入黎既都未郁

絲點打

仲有5個月就過

咁diy囉

咁耐

我都好驚我會步上手後塵...... d老細見你做野ok就會唔想比你走，廢事黎個新人做錯野，所以會洗橫手唔比d文職走

btw 如果真係咁，我實會玩野

到你玩野佢又寫衰你 肯比你走又無人肯接貨

咁凍 凍親呀

公司會凍架咩 暖到著短袖都得
一出公司門口果下就真係呢

就凍死
夠膽死扭去15度
係咪癲架啲人

上網學陣英文vocabulary 先。

好想重睇tvb果間下午教英文個節目

呢到冬凍夏熱，冷氣係裝飾

公務員自學網？ 我覺得佢d英文好似好old school咁

一係一個月notice 一係一個月糧

根據我屋企人嘅經驗係ACO唔想走就寫死佢想佢走就有幾好使幾好咁先可以有人用條 廢柴 你諗下 如果你要寫走一個人咁要有其他部門接收嘅如果其他部門接收見到嗰個人嗰個報告咁差又點會有呢咁唯有只可以寫好佢個報告寫到佢做嘢非常良好咁其他人先會要佢呀嘛，

少年你太年輕了
had 三大臭閪部門之一

巴打你呢個user name

痴撚線架

好舊既部門？

無止境

好想冗

算係。但我係分局，d野差到一個點

上政府網睇佢地d英文文章

唔係，back office黎

有排我都係睇自學網學下寫英文，formal到俾佢嚇親

個老闆成日講要調

終於涯過point 8
覺唔覺對比以前point 3
人生開始風調雨順

point 8就是美好

point 10你會感覺到世界唔同左...

係, 其他部門見A就會收佢
點知收左先大撚獲
果條友又以為自己做野好撚醒

政府的辦公室政治d招數仲勁過出面

我聽我屋企人講啦有個攞白卡嘅痴線攞A report 就係為咗調走佢

要捱到point 幾先會見到曙光

鮮茄有次見面，講明要勤力乖先會有機會架

唔通同你講成日請假hea做至有機會咩
辦公室手段黎

Pt3 表示人生好痛苦。日捱夜捱

所以而家既appraisal 咪要大得deal完 要簽名囉
雖然你無權改 但你可以唔簽 仲可以寫番篇文上去
雖然唔簽都無咩用

佢就退休，成日話自己好多經驗
最鐘意係其他aco前面笑9 個就退休ge aco話人地留係同1個部門唔走

頭個幾個POINT真係好唏噓

昆9你阿
09年同11年入職人數差唔多等於co加sco
近幾年co因為搵唔到人先隨便搵人升
09年可能仲有水尾

仲有5個月先pt6

樓主個post name係咪COP3X

？

M.a 走人 提早放假

唔得 1230前死番番去
搞唔店就拎sl

依家有請緊人既 見習物業估價主任都唔錯。
有興趣入政府/想轉位既同事可以試下

數學冇C

我都無..我發現好多POST都要數學有C..
最近直頭想報番GCE 考番數學

忙到依家，不過等收工

office個aco真係好hea.
鐘意遲幾多都得 因為本薄佢自己寫
3點15分到4點食tea
準時走
成日經過見佢上淘寶

佢最大？

eo co坐gr房 基本上極少黎呢邊。呢到文書得佢 2個ca 2個oa 同2個wm

Same here

都好既。佢成日蛇 你地都自由d

等收工mode

少D上大陸網，聽過有人上淘寶，搞到部腦中毒要收warning

放工 happy friday

你地咁樣做冗員真係好咩

我都好想做

依家先第一年, 仲有排捱
仲有心力去博去升, 希望幾年後唔會變懶人啦
唔甘心成世做 CA

個aco 推曬d野比ca做。。
有時我地唔想ca咁辛苦 自己做埋算
個aco唔想升做左十幾年 有人養 真係無撚敵

如果唔識打速成/蒼頡 係咪無機會入aco?
利申：用開廣東話拼音

師兄/姐, 我都係同其他CO嘈左兩句..
可惜我未過PROBATION..
唔知我自己個CO睇唔睇我

唉, 不過可能我性格問題, 覺得唔公平就出聲... 點知就比人點左相喇..

我零願做PR/ACCT...

做GR... 乜都關你事..... 真係想死

有個問題想問下大家
我個度有個SENIOR ACO成日點我...

同佢商量啲乜都好掘回我.. 乜都SAY NO

咁你地係我會同佢開片? 定係同CO講就算...

不動勝有動
只做份內事
點你既，左耳入右耳出

對做gr好慘 打雜咁款

但最麻煩係有啲野明明係佢個邊, 但佢唔肯收...
而家放左係度....

咁就一齊唔好做
有咩事賴佢
係政府要鬥賴

senior aco
同rank洗乜比面佢

GR同事路過揮手

多謝指教, 我試下先

C等於DSE LEVEL幾

5 定 4 好似

唔會，太多八婆

有冇ching識bd 既aco 知唔知 bd個to幾時出offer同waiting

早晨咁多位，又要開始捱五日

有冇巴絲 知道 帶口罩+眼鏡。 點令眼鏡唔起霧
係咪我口罩戴法有錯

早晨 又係星期一

唔帶啦

又扮工 好辛苦

尋晚夜訓 仲辛苦

3點幾

又凍又眼訓

呢個禮拜六日冬眠左2-30個鐘
訓到頸緊膊痛 而家又要坐係到扮工 好辛苦

Ca考返aco唔難姐。
前題 唔好得罪老細

我今年報唔到半馬

我無得罪老細
希望下屆1 take pass

Good luck

尋晚做完運動 d肌肉硬哂

今日咁靜既個post

防霧噴霧幫到你

星期一理論上係忙d

早晨 今朝做咗少少嘢,又開始扮工

都唔同職級
CA再上果d全部都要考
例如PS2, ACO, 大CA

星期一好多電話，好多煩膠

D人可能真係辦工

冇野做,睇書

今日有野做緊

唔會,
不過溝左個主任, 依家係我條女

人生贏家

班GR aco阿姐日日係度開p做中女淘

痴線

返緊份廢工 好想考ACO

今年應該會開 加油

咁叻仔，其他人都要比心機
識departmental既officer應該有機，係EO冇乜機啪

你地班做緊ACO CA既人，打算點置業呢？

得啦 你好煩
大家今屆一齊做ACO啦好嗎？

你地有無人有報postal officer 收到信去能傾？

你唔好做傻事喎

點解
我淨係知要數錢同成日數錯錢收唔到工

點會好得過aco
絕大部份都係counter 位

有, 不過聽講大伏黎, 所以應該唔會去

用公務員綠表買左

伏得咁緊要

過左bar就去試下

請得我黎我諗都差唔多

今日好多野做 ，都唔得閒上黎
做到依家先得閒啲

我都係
每星期都係得星期一有野做下打發日晨

都好嘅，做做下又3點了
仲有2個幾鐘就收工
今日啲時間過得幾快下

開始要捱了 做哂野

好想瞓覺

去屙個屎

你意思係去廁所瞓,定係痾屎提神

你想點就點啦

我仲未做哂，啲野keep住黎

仲有唔夠1個鐘放工

好餓呀

公司唔可以擺零食
肥死

輕鬆打機了

Postal officer 有念過
但最後發現同aco 差唔多
不了

差兩個pt
有無人知升職前途如何？

食屎啦，成日都好忙。
不過收拾心情放工先。
有咩聽朝先覆

升左職同co 一樣人工先on9

食你既動物園餅啦

幾多年升到先

我又可以hea到下星期啦

CHING做咩位成日都咁得閒

做政府工唔hea不如唔好做啦
搏升另計

你半日就清哂一個星期既野。
我一個月有兩星期係忙，其餘時間都係打機睇片大便訓覺。

又收工了

咁上下啦
最緊要係做完無人會理你 無人會送多d野比你做
就有動力做q哂佢

17:33

無錢買
又凍又餓

大把人可以比野我做
啲人行過就放野落我個intray度，仲要放到冇聲 ，轉個頭就成疊野等住做

肥妹仔好大食

收工拜
餓死你班友
我去買野食

睇你個樣都係去買m記啦

首期比左幾錢到呢？？？？

綠表買居二，可以做9成5
不過只能做P按

佢心諗 你最後咪又係要做

無哂人

又要鳩坐一日

而家先9點半

你們洗唔洗寫ca report ar,我唔識寫，星期五deadline la😓😓

照抄上一份啦

你就爽啦, 有supervision

好悶呀

第一份呀，上司話要寫埋今年發生過乜事喎😑

妖....要黎把鬼咩，我想要a report 多啲

你個上一手冇留sample畀你?

一開始好難有a report 架wo...

咁咪照抄上一手果份
係咁架啦 唔係要同佢寫文呀？

無呀，上手邊有咁好人呀

咁你唔好彩 9寫啦

日日坐喺到唔駛做
back office位唔駛唔駛對客
朝九晚六
上網打機冇人理
係咪荀位？
但點解我唔開心嘅？

因為你應該跳返出去
做尚通銀行cs, AIA英國保誠宏利保險經紀
每日接受唔同新挑戰

因為你人工得萬四。

max 左就唔同了

因為犯賤

一開始寫下你覺得佢表現點，即係good, excellent之類，同佢份人點

之後段落寫佢duty，同佢做成點，扣返你對佢既評價

最後總結，你認為佢有乜可改善，可唔可以負責更多duty之類

正解 收三皮果陣就唔同講法

Btw 番工無野諗架啦 諗下拍拖 結婚 生仔啦

餓未呀大家

眼訓

好悶..聽緊歌

Max 左唔同？？？？？？

點樣唔同？

望下你d舊同學啦，你既頂薪先=人地starting 呀。

我啲同學全部乞緊食

政府工好爽咁
黎緊畢業應該會沖ws2
希望大家會做到同事
一齊為香港政府服務

你想多左 我為份人工服務渣

考就考埋aco啦

無學歷

你咁問好難答你
我會建議你開board好盡早報名
睇多d新聞 學下高官口吻 答問題 就差唔幾

原來做aco要寫report

咪考CA
盞嘥時間
直接ACO

無學歷係咪應該做住ca先內部考aco

中五都無?!

有 但aco唔係請ugrad多？
我得中六

兩樣都考

考住ca先
報名下年dse 肯溫下書5科合格唔難掛

我都係中學畢業

未入之前都係一撚樣咁低
肯定唔關人工事

巴打一定好勁 咁我都試下報晒ca加aco先 thanks

報左考唔到又唔會世界沒日 唔報就肯定無希望
Ca比你考到只係水泡 頂先21000渣

對於無學歷既黎講兩萬都好心足
依家係ha做緊等考正苦 希望今屆考到 打算做過世

點解你地個個都咁得閒 做人事部既我表示好撚忙 仲要係咁比d eo問數

你望下d大學生都要狗衝呢份工呀，證明左乜野？

就係佢地冇能力同人鬥呀，退10步走去考ACO CA做最後防線呀，結果就係比人笑。「喂，你大學生黎嫁，做呢d????????」

升職位係咁

現職ca? 多謝

你同上2屆既我一樣

呢兩日都好多野做

加油 到時再黎問啦 溫下skill test

第一個post就係做P無乜用 第6-7年做就真係準備升

做人事幾好呀 忙歸忙 升職有用

我2012果陣都係咁

都有既 唔會白做架

人事、財務及會計
一般辦公室職務 = G = 係雞係公廁 = 唔值錢

大家都係升職位 點解p同finance差咁遠 我呢邊finance Aco act埋Co都可以hea住過日神

仲要聽佢地講話呢幾屆係退休潮
想考就趁呢幾屆考

財務唔係真係爆忙
講真深既比曬AOii AOi 核對啦
通常都係小心，因為數字遊戲
一出錯會柒暏

Aco中文report?

佢咪話做人事囉

其實2012果批最so, 而家都point 8-9
又就快入zone 屋又就快排到
14，16呢兩批都仲有排捱

CA 既話中文都無咩所謂既

打英文仲快過打中文啦做乜寫中文玩自己

無辦法啦 趁後生入正苦真係有so

我寫英文
不過中英都得，你問下比你寫果想中定英，同問下老細先

擺明係廢老上司

係 18歲出黎入 又入到既話
30歲已經un un腳等退休

寫英文就實無死 除非你d英文死

如果考Dse上 有咩疑難，可以搵我傾傾

公屋其實係咪有排等
買居屋係咪唔洗等咁耐

係

2008年果批先係人中之龍
St唔係你想要就有

我係12個屆
早我一屆都未有摟
現在綠表排幾耐
單身狗有無分別

今朝入老細房做嘢
宜家成枱都係file
明明好hea變好忙

08年個班早入職個批上年可能岩岩入co zone
有無人升到co

姐係有排等
我重係岩岩入職既CA要等2定3年先有得開始排

綠表
12/13: 2年1個月
13/14: 2年6個月
14/15: 8年6個月
15/16: 7年4個月
16/17: 8年11個月

綠表睇年資，當年綠表冇人抽，因為未有新居屋

唔明
係唔係代表我12年入職
現在申請等2年就有

唔係啦
即係16/17年度既申請人
最低年資而成功申請係8年11個月
即係07-08年入職既人

有中六學歷就衝ACO啦
有冇五科合格 （含數學）？
只要過到skill test
面試企企理理就有機會啦
機會係留俾有報名既人
點可以一開始就放棄呢！
加油

上年中入職
Let’s 吹水

最早入職果班ACO如果錯失機會冇拎到既話
今年入紙都未必有

點解可以咁忙咁多濕碎野煩

有呀 但見到aco請ugrad多
自己口才又唔得
考到ca都偷笑

報哂佢

果時我考ca條時事問題仲難過aco
Ca 個board 又感覺惡啲
綜合表現仲衰過考aco
所以睇運架咋

各位想考既話唔好諗咁多野住，練好打字先喇，打字死咗唔少人

其實打字test要求一分鐘幾多字??

識幾個係比人chur到想掉頭走但有offer

中20 英30
要準

書局買關於aco/ca 書都無講excel word 考乜既，淨係介紹軟件功能，連模擬案例都無。

上連登拎懶人包啦

點會無用~大站多數糖水滾糖魚~係大站做2個位之後就出去等升啦

懶人包個政府架構唔同晒啦

淨係想知個skill test 既excel word 點考

終於星期三了

又回到最初的起點

大老闆一話睇file就忙到仆街

double up左幾個月co fat fat

多野做?

多...本身自己個位已經唔小野做

打左成朝機

上左成朝連登
不過你爽啲 咁高人工打機

咪又係萬幾蚊

你乜部門點解無月查

咩叫月查

Double up就係拎果小小錢買辛苦

但亦係機會將本身自己個位d 唔值錢duty拋走既時機

新po唔記得留名

大老闆個個月搵file睇

有既 總有呢d team存在 不過唔洗我去搵者

你叫double side既情何以堪

正想講double side仲淒慘

分分鐘仲要2,3個人double, 最後分幾舊水, 圍起食個lunch都唔夠..

搵呢d錢仲慘過去做選舉

多萬4蚊喎 我覺得幾正

我一個人double,直接出pt16

出Pt 16 ，我都想double up ar

DOUBLE UP就緊係好..
DOUBLE SIDE先慘情...

我新co黎之後果2個月要轉double side頂另外個aco同事......仆街了

起碼你都賺左唔少

最怕係做到PK先得嗰雞碎咁多呢

同個SEAFOOD 一齊DOUBLE, 佢就奉旨唔做
你做哂十成仲要得幾舊水....

嘩，換光管竟然得兩條友

如果老世一定要你DOUBLE 就無計
除非有人肯自願

傳說既4 條友呢

今日靜左

請二級秘書，想轉，不過打唔到50字

英文50真心難

我見ggo本期刊有私人助理有男人
但未見過有ps1 2係男人
有無人見男人做過

打字有心練到既, 試下LO

好似唔係經常開board請?

廿年未請過

岩先求其搵篇SCMP打, 1分鐘英文係有D難度

Aco 最高係咪aco ? 頂盡5皮
但 ps 最高 8皮？

Sco

當年練到手指痛
英文先岩岩好考前達到30字

PS理論上可以升到去高級私人助理

佢地ps2 ps1 sps仲有兩級上
但我唔知係唔係全部都係ps考上去
因為我見個兩級有男

Starting 一樣
屌，ps 仲有得上

唔知升職係咪好似ACO 咁耐

佢地好惡
睇文書通訊
佢地升過職都署長常秘影相

我見我個到d秘書做幾十年都唔升

我個邊幾個都係唔升

睇編制ps2升ps1 3個就有2個升到
但真係無見人升

無嘢做練下打字啦

本身ps 跟大老細已經伏
愈上愈大粒愈伏

不過8皮野真係幾吸引
做aco 上sco 一世都冇

你估咁易上咩

如果想升職ps職系可能易好多
個個都生得你地出
好快就退晒休

魔鬼在細節巴打嘅機會黎啦

可能跟到個好似regina yip 幫你起機

其實現有轉左aco做ps位會唔會轉返ps做

對於想考ACO的人一樣會狗衝PS II
做緊ACO的人應該就吸引力一般(除非做緊超慘位)

我部門d PS I都係40頭

怎麼天生不是女人

他日你撞返你d舊同學，人地已經做緊老師，護士，專業會計師，醫生，Ibank，EO AO。

食緊放題既時候，你同人講「Err...我做緊私人秘書」。最後嚇到人地差d哽親，呢個時候AO話「你男人黎嫁！呢d女仔工黎嫁!!!!!!!!」

連性別都比人質疑，醜乎？

認同，男人老狗做老細個秘書，
我接受唔到囉。
你話我傳統觀念重又好，
總之我冇咩聽過有男人做秘書，
除非gay佬

我個到兩個ps 應該2年內退晒休

你現在食飯同人講做乜

魔鬼王，希望派個ca位俾你而係under我

屌全港8皮野 得6個高級私人助理
9成有中共背景

你又知

Google : 高級私人秘書數目

上公務員事務局可以睇全部ggo編制

閣下好似係另一個POST話9沖

cap 鳩佢圖啦

咪la 比篤屎自己踩

齋報aco??
大好機會喎

唔好害人啦 佢做得黎咩

呢隻賤種狗

算

升職都計?

管理一眾（合約文員），包括編排更表，分工...etc
但你唔好寫外判呢兩個字落去除非你腦細幫你改叫你寫番

搬屍喎

睇文書職系通訊入面d相
好多都幾後生下 3x-4x
應該係在職轉入去

呢個真係接受唔到

政府派啲廁紙垃圾到仆街，次次比埋班女CA

多唔多大學生做ACO/CA?
如果你地見到D HD學歷既做TO/officer會有咩感受?

MAX低PT過ACO wo

如果你睇見D小學老師只有中學畢業後讀張CERT入到職, 公務員又唔炒得佢地
每日13:00 準備放工, 月執40K以上, 個感受仲爽

你道出左問題既核心，係好多大學生做緊ACO CA，然後上司，即係EO 果d，係同你同一間大學，甚至係同一科畢業，你話荒唔荒謬？

背景一樣，但你成世人既頂薪先岩岩=人地starting，你甘心咩？

人地用十年時間搵既錢多過你成世人所賺既錢呀！！！

所以定期同隔離位合錢買tempo平分

邊可能30
佢地班秘書真係保養得好好

升ps 1係考上去既 後生啲都唔出奇

我有一百卷係手
抹手紙都有幾箱

係ps2考上去
正式公開請係97年
今年都40啦
新制ca轉ps2快極都應該係仲做ps2

一派即送比姐姐係常識

有a

我靠呢啲打好到關係

dept太過軟弱，唔比罵客
人地dept剷到個客上天花板都冇事

大家會唔會考PS2?

你地個邊啲PS係咪個個都著得好斯文?

我個度啲PS好巴閉, 乜人都怕哂佢, 所以佢地有乜都係分哂出黎做, 望落好似無乜野做, 日日都準時收工

有紙巾供應架?

有嘅, 仲要一畀就4,5卷咁畀你但你絕對唔會想用囉
我自己同個supply講話要一卷黎抹枱算

咁正既
我要去PANTRY偷D抹手紙抹台

求aco 懶人包，預祝各位新年快樂，事事順利！

好心ACO咪請咁多女啦,個個都神神化化咁,一係就八婆咁樣,間唔中就講是非,係到HEA黎開餐

冇減PROBATION等多年啦

未過PROBATION 點遞IN

辭職啦

點解

大你架者 不過做左咩野得罪人

好難整得死你既, 除非有咩大錯,
好少可聽人唔過BAR, 最多EXTEND
真係搞唔掂就考過份

如果佢真係咁易整得死你, 我諗佢都唔需要同你講而直接行動左

有冇ching做緊招聘組
知唔知如果做緊cs 點先知自己in其他cs位既結果？ 上網睇好似出哂reject 同 offer 但自己咩都收唔到

咁大仇口

二級秘書同aco 有咩唔同??
我見人工差不多

各位同事早晨

Aco鳩做
老秘跟既腦細 大粒居多 自己醒定d

應該忙好多 話晒都係秘書位
唔似我地咁得閒上黎吹水

得罪老細預左冇運行

秘書位你去做啦，，
做錯野好大獲。
但起薪好似aco得果雞碎咁少。
我不如做aco hea 9仲好。

理論上可以升高級d

咁好有壓力呀

我係好忙嘅ACO

忙極都準時收工掛

講真有唔小aco位都要ot
又有唔小位係dum波鐘claim ot鐘

恐嚇你姐
唔俾你過bar好煩架

十幾隻渣下 好多咩

bct個mpf講座有50禮卷

想問係咪每日祈禱就會做到aco

由小學一路等 今年終於大學畢業
記得幼稚園個時老師問我第日想做咩 我已經話想做aco

冇大志

祈禱中六合彩會唔會好D

真

我無sorry

hea do 咁又1日

入得呢個post講咩大志

洗定手刷定牙等收工

我地好有大志 唔准你咁講
日日都為打發時間而努力

幾十隻咋下話，我跟幾千隻都係啦

有冇巴C做緊圖書館,想問你地點頂到個環境 好惡頂

好多女

最惡頂係咩? 太靜?

唔知點解好撚多人刷牙
咩時段入廁所都有人刷牙, cls

可能把口太臭，鬧完人要刷牙

通常朝早同lunch後先有人刷

係圖書館最好大處係見到唔同人。
見住d小朋友傻下傻下好可愛。
當然定時眼睛又可以食冰琪淋。
除左要返星期六日，
我諗唔到有咩壞處。
利申：eq高，唔怕白卡人士挑機難

班廢老唔煩咩，個個當正自己皇帝多多要求

你地入職ACO個時係幾多歲

過左試用期 轉另一個post洗唔洗再過三年試用期

廢老就咩部門都有嫁啦。
圖書館有咁多後生仔女做同事，
一兩個廢老算得咩。

你個位當年點考返黎。common sense 咋啵

尋日去圖書館還書全部係中女
有個見佢由黑頭髮變白頭髮
仲係做圖書館

沖涼放工都有啦

咪係

佢係咪第二個魔鬼

想問下aco係咪大部份位都係返5日?
睇過有d好似要返5.5日 咁份人工會多d?

係用鍾計算
5日同5.5日兩者都可以係44個鍾

唔可以

5日工一係0900到1748，一係0927到1815

一切都是因果報應

嘩 做乜撚野

好大仇口

aco位有D閪到你唔信
佢可能發泄下

唔理啦 關我撚事咩

有無地政巴打
知唔知LI II請人進度點
reject果d 就好多收晒信
請呢就收call
淨係無回音果d...入waiting?

有無deadline?

有formula計
除非你係新豬未過pro

我呢度都係...但未至於任何時段嘅

無deadline既野係無人會做 擺係度啦

洗手刷牙等收工

點解要刷牙其實

睇下隻file 咩status啦，大部份都冇嘅，有嘅話我仲得閒上黎咩

終於有得唞下氣

搞咩咁忙

internal transfer係有

未過試用都得咩?

自己本身個位今日突然好多野要搞, 其次隔離嗰個黎左半年, 間唔時都仲要去幫下佢

岩岩同FD食飯吹水,
佢係咁話葡萄我做緊ACO

有乜好葡萄

外人係咁,
成日覺得我地無野做, 無壓力
日日好似C3PO咁鳩下鳩下又一日

唔係呢個問題
係見到班officer grade 就覺得自己冇乜大不了

好多officer grade 睇唔起aco

我入黎做都改觀左
大家都好認真做野

每個部門唔同既 人比人 比死人

有好有唔好啦
就算依家忙都怕幾年後dup 懶個人

日日都好眼瞓

每日都無野做 學下炒股算

去邊度開股票戶口最抵？

見住騰信日日爆升，好後悔380果時冇買到

唔好去銀行囉 我開耀才

我部門都係
仲認真過私人公司
唔見佢地有上其他網 電話都少玩

我補鐘補到呢個星期可以全部放哂，
一日VL都冇拎過

下下下，咁嚴肅

好眼訓

出去買杯奶茶飲下

sick leave 考其他政府工知唔知?

一日半日假就無謂博啦

唔知
腦細只會知你apply左咩工

咁佢自己關聯到就無法啦

有無人同我一樣 入左職差唔多半年都唔係好識同班C9同事溝通
點解日日都可以係到討論街市邊檔買生果平嫁

申利 入左地獄位

洗乜理佢地，返去做野又唔係返去傾計

零動力之星期五

日日都無動力 都係咁上下

有無人打算考海事督察

可能佢係話連打機同HEA既動力都無

心態決定境界

今日決定俾自己休息一日，冇urgent 野都唔會做。
Happy Friday

我入左一年都唔識
btw 諗住五月唔做了
去外國讀書

yes，日日坐十幾個鐘船冇問題

我決定hea足一日

做緊食屎位
有無人會apply psii望重新投胎?

跟著個衰老細=跳入另一個地獄

又幾屎？？做夠3年過左probation驚佢有毛呀

煩惱緊開邊間戶口炒股票

已報

今年final year
我份人冇乜大志 只求穩定有份工
所以諗住畢業去考aco
各位大佬多多指教
想問下依家有冇d咩我可以準備下

練打字先

明白

Social sciences

乞食科揮手區

其實正常識打字都應該過到打字個part
佢條線set 得唔高

係咁架
我諗住如果真係考到，坐幾個月船就返去做ACO

我而家個老細已經夠衰啦
收工前兩分鐘永遠有幾份急件要今日內交比佢

男人定女人上司

女人
佢office hour吹成個鐘水
放工先黎ot扮忙駁同情
食屎啦

嘩屌
咁考psii啦

總薪表+公務員加薪

洗定手happy Friday

人地大學生fresh grad 做EO 即袋28800呀！

你呢？office張櫈坐到凹哂windows都換左幾代都未有人地fresh grad價呀。

公務員係可以用返工時間考其他政府工
如果想人唔知就用vl
用病假就唔好啦

我師奶同事話要介紹佢個女俾我識

其實我都想政府每年開幾萬個EO位，請晒大學畢業生做EO

到時就唔會係呢個starting同埋max

你個中五畢業生冇資格話我呢個大學生

點解今個月份糧多左既

上師無問你要唔要咩？
唔講當你要

有出email通知架
冇留意到？

你地有冇喺Appraisal 度剔career posting?
未過bar 既剔左其實係咪都冇意思

一樣 但係其實打字已經好快
poly marketing grad
有咩可以準備下

Hi 師弟咁睇唔開做aco

轉頭魔鬼細節又po 潮文架啦

sl去見n仔會唔會知

因為自己大學讀垃圾科
ACO已經係best of the worst

大家好 同咁多同事say個hi
冇留意有依個post
原來開到第3

利申 入職就黎4年既Aco

呢句其實幾麻煩 要請示上頭 但個問題上頭可以唔批 想玩大佢 唔知點搞

冇架啦 之後半年慢慢扣返

四年多d 應該同屆

做得開心麻?
入左紙調職未?

未到期唔好tick

試下囉 唔得又無蝕既

會試呀 只不過我真係未見過有男做 睇文書通訊都係全部女士 希望今年有開埋ACO

我tick左，反正tick與否都冇影響

入咗啦 一般啦 工成性質厭惡囉

唔批你咪拎vl 囉

上個月要入紙話唔要架啦 今年請早

背九大職能
留意下時事新聞
諗下處境題點答
諗下想做ACO的原因

仲有咁多時間不如追返2016-2017 d post
都好多分享

我都入左lu 祝你好運先

唔經唔覺aco起薪已經14k
出面仲做緊10,11k
fg文科其實已經可以唔洗諗出面d工

冇錯
今年如加薪3%
起薪都14.5k了

希望今年加多D

希望5

係咪好多人in完差唔多過左一年先有offer?

至少啦 舊年加得咁少

3星期左右

剝完牙 放左4日 仲想放多幾日

加多D之餘仲要希望唔好拉布

上年入咗ca,係咪最好公開招聘個陣再去考而唔係等升？

加多就得 拉下布都無所謂

邊有得你升

Ca冇得升
同aco唔同grade
公開招聘考啦

天氣凍，特別易肚餓。我個肚扁哂。

尖子1個月內do
正常高分6個月內do
waiting list既1年-年半

好想快啲有ca同aco 公開招聘

aco就已收哂waiting，如無意外開到，
ca就難講，仲有好幾百人。

死亡星期一

無呀無收過emsil
不過多左舊錢就由佢放係銀行到算

今朝收到？

如果係新年花紅就好
會扣番就真係不鳥

3rd hon grad 求穩定同準時收工
除左aco都無咩選擇啦

我有個sem得1科合格都未3rd hon...

我聽到會扣番既時候勁震驚

做marketing 又真係有返工冇收工既

四大都入黎搶飯食

借糧要還都要震驚？

政府唔會有著數益你
寫明係咁多就係咁多 一蚊都唔會多

咪係，稅單個數填定下年都得

其實我都唔知大學生grad通常入政府做咩post
唔係都係aco既姐咩

我ou文科仔
其實一開始入ACO感覺上好過出邊好多，at least 起薪方面係真心高好多好多 (我之前做admin，加人工入政府 ）

入到去做耐左發現，嘩屌做政府要面對既痴線佬真係好撚多，真係好撚多好撚多 包括同事and你每日要面對既屎民，同埋真係好撚多野做 多野做上黎我連放lunch都唔知

後來同其他同期入職既人討論，工作量真係因部門而異 有d人可以日日淘寶好幸福

申利，入左一個成日要追人交錢既部門 等夠3年就我即刻入紙申請out department

2a3o 之類
讀poly入有啲嘥

咁我一開始唔知呢筆係咩錢黎嫁嘛

因住魔鬼在細節又狙擊你呀

真係無咩大志 不過盡量都想搵多d錢既

想問下2a3o係指咩

三大做aco就嘥。
利申poly 畢業

咁搏命入大學做咩

都要讀啱科

讀N展做到政府真係無敵

Professional grade , 2a3o 位唔多，

但aco/ca 一下子請好多人

你估個個大學生都咁風光，好多大學生都係等緊一個機會。

讀engine求其做個政府ws都2皮野。
講緊只係hd畢業咋。
讀商科真係冇春用。

仲有technical officer 4萬頂薪。

做乜又提起我？

覺得aco啲人西唔西

所以話讀engine冇前途，畢業就失業。根本就係廢話。

考多幾次就唔會想考, 點都搵份私人工做住穩陣

又凍又餓

西人隨處都係

公司都凍

都要揀啱engine
讀正乞食engine慘過讀文科

有咩engine係乞食，有冇例子

大把啦 同建築無關係既engine囉

物流、工業、Chem engg、咩nuclear engg、產品、quality engg

Envir engg都可能有機會做環評個類工，但市場上好少呢類工
都係乞食多

以上乞食工程出到黎真係唔知做乜好

電子工程好多人話乞食，但可以做it狗，錢途點都好過aco同埋以上既乞食工程

呢個世界唔係得civil, mechan, EE呢啲同建築有關既工程

Nuclear Eng 真係出黎乞

所以唔好一聽engine就出水

有冇人收到做選舉個封信

睇香討話有人打左上去問 話PA封信重準備緊

我見D 同事收哂EMAIL 知道派去邊到做
但我本身係收實體信確認我申請
到而家仲未收到信

我都冇信啵，得唔得都通知聲啦

我都未有

但我聽聞應該唔多人想做架喎 可能未寄到姐

行純細電&robot路線 ugard已失業一年

唔係掛 轉唔到做it狗？

其實都多

無咩it底

ie個邊有啲人轉到做it，但自己完全唔識

依家日日炒股過日晨

浪頂啦 仲有咩股好炒

無本炒 唯有打機過下日晨

打機打到唔想打

有咩驚玩

呢個星期凍到咁真係想一砲過請一星期假

但係屋企仲凍

可以捐入床到

頂唔順喎 訓咁多個鐘床

有冇做立法會補選工作人員啊

有冇pr既同事，多唔多入左職先驗身？
收到新post offer 會轉部門 要重新驗身
老細寫俾新部門話我一個月後走得 怕趕唔切驗身而有gap

樓上話仲未出信？

出曬啦啵

有無人報左補選做pt 想問有無人收到offer
利申：新入職

收唔到信呀屌

收唔到信 已玩完

有冇得做我都投民建聯

上午咪打個電話話睇完醫生先番
下午咪食完飯蒲一蒲頭之後話睇醫生走

一般呢你唔好咁離譜 同埋到診紙唔係寫實時間既話都無問題既

下午904是常識吧

政府officer級

仲做aco?

無錯
一定揀下午睇 揀近自己屋企睇

出哂信？咁都唔俾offer我！黑箱作業

之前做過嘅呢次會唔會大機會D呢其實

唔請既話 會唔會有信?

冇信=比選舉主任DQ

我有兩個同事收到
但我仲未有

waiting就用完
我個到仲未有人黎
好驚長期無人

我都係
double side 做到嘔

好似係N 仔黎

月頭忙到隻閪咁

巴打咩部門

可能過幾年上去做aco 游位呢

其實hea好忙好 三年好快過 而且你做過既野唔會白做
由其係做p account 同管廢老既exp

Happy Friday ，聽日終於唔洗天寒地凍晨咁早起身

聽日仲要返囉唔該 琴日放左玩咗客成日屠龍

望到天文台個9天預報, 已經即時同老細講星期一VL

做GR, mud春都係我做

我冇PS4 lor,我都好想屠龍

我收到信，最遲都要2月1 fax 返去確認做
咁應該真係派晒

放心，唔會白做，腦細會睇到

痴線，投票站助理咁多人搶。但係做點票我星期一又要返工。唉，都唔知係唔係內定哂。

我都無信

係唔係呀, 之前仲extend個application period喎....

咪係囉

無知一問，想問下香港做公務員有咩福利?

我都係尋晚先收到信, 今朝先FAX返去

過3年試用期後
政府幫你供15%MPF
隨年資遞增 最多25%

真係低能, 又要extend, 又要waiting.....

擺明本身夠人 想多啲人申請擺入後備做兩手準備

[url]補選係差D既
你本身唔係住補選既區?[/url]

大粒唔夠人咋你以為係要搵你啲細咩

著黑絲短裙是常正吧

你返咩部門

你去到話黎報到
佢會話你知點做

大學生可以apply 嗎

下,個point低到咁唔好玩啦 大學生走去apply?

之前聽某個做workman recruit嘅eo講話真係唔少大學生去報
但後生仔做呢啲位其實一定好快走，所以我諗多數請上咗年紀嘅人

想問下 “aco唔請三大” 係咪真的?

Workman ii排快隊上公屋 不知幾正
後悔做aco唔做workman

已報！

要結婚難定上樓難

16年尾考完jre 上星期終於有offer
Waiting左半年
希望等緊/考緊既巴絲都好快有好消息

考aco都唔關jre事

睇錯ao sor

所以你係考到ao?

未來署長

得幾丁友做到ao,
咁都有上連登

唔係aco既低層

Ao唔會上連登啦。唔好傻

仲要連post名都睇得錯

唔出奇，好多時見步行步

可能係EO TO 呢

我嗰陣都差唔多成年先叫做坐得安樂少少

依d 多數老公係高級公務員

我大半年先適應
有時都唔知點解自己企係度做緊咩

lm

又準備翻公司業hea

臨近財政年度完結，真係忙到隻狗咁

又可以諗下有咩想買

做HQ?
財政年尾多數都係HQ忙而區唔太忙~

pt唔會自動跳，負責既人會問你老細比唔比你加人工，比就入payroll
咁當然好少會唔比既

又忙又餓又凍

應該唔會搞人啦又唔係佢地出糧
大家都知ca 人工低都仲搞
玩野佢地仲煩

年三十晚收早2粒鐘

今日D C9全部V/L一天, 咩料

有個仲已經請埋聽日TIM..

好小家
早放得個少少時間都算 仲要3揀2

佢停我跳Pt 的話,我實反檯

做ACO 使唔使派開工利是比CA？

話哂managerial grade
一定要

封101

無,
CO一個派晒俾ACO同CA

我個邊d c9好孤寒唔派利是
但日日都講緊點樣蒸蘿蔔糕

2016個招聘係唔係出晒OFFER

要收返十封先回到派出去開工利事

我依到大OFFICE,
第一日已經收到廿封